陶傑：彭斯是未來的總統之才

副總統彭斯發表對中政策演講，罕見地給中國人上歷史課兼算總帳。

彭斯由清末說起，力陳美國人對中國的幫助，講到庚子賠款、第二次世界大戰、韓戰，美國一代代予以扶助，不計前嫌，還給錢供養中國的鄧小平改革，把你養得今天肥肥白白，沒想到中國恩將仇報，往美國背上插刀。
彭斯這篇演講，將會是人類歷史文獻，不但是對今日的中國一篇絕交書，而且堪比邱吉爾一九四六年的鐵幕宣言，比奧巴馬之流所有的泡沫演講加起來，都有份量。
然而彭斯宣言，也遺留了很重要的部份：美國為何對中國誤判？美國為何在一九四九年失去了中國（Lost China）？恐怕美國的責任更大。

事情要由羅斯福說起。日本侵華，野心日張，只有美國幫助中華民國抗日，英法全部袖手旁觀。但羅斯福派了一個思想左翼自由主義的史迪威來中國做「軍事顧問」。史迪威頤指氣使，要蔣介石將重兵部署西南，對抗日軍進犯印支半島。蔣介石明明是總司令，史迪威卻是一名潛藏的種族主義分子，挾白人優越感僭權指揮。蔣委員長光火了，喝令羅斯福，把這個討厭鬼調回去。
史迪威回去之後，向羅斯福杜魯門講蔣介石的壞話。這時美國的左膠自由派記者如史諾、共產黨員史沫萊等，訪問延安，回到美國，影響了羅斯福政府的中國政策專家費正清及其團伙，認定蔣介石不但不懂軍事，而且是極右的獨裁者，相反毛澤東代表了工農明天的希望。將來中國應該走議會民主之路，至少讓國共一起有中國人投票，兩黨輪流執政。史迪威和費正清，加起來就是一股影響總統決策的強大勢力了。

但是中國人哪裏有如美國一樣的民主投票、理性討論的能力？其時北平上海的知識分子，即使讀了一點西方書，除了極少數如胡適傅斯年仍清醒，一大批如朱自清巴金魯迅之類，都缺乏西洋文史和中國文化的扎實基礎。羅斯福杜魯門更不懂中國。在毛澤東的宣傳天才之下，美國人傻呼呼的停止援助蔣介石，全部中了招。
直到韓戰爆發，美國國內頭腦清醒的政治家如麥卡錫，才懂得向民主黨追究責任。但麥卡錫同時向國內的學術界和荷里活動刀，種下國內左膠的仇恨和反動，這場未了的內戰，輾轉遺禍到今日。

彭斯宣言缺了這一章。美國今天這一代，紋身、吸毒、墮胎、Me Too，就是杜魯門隔代遺下的孽種，而且道德敗壞，完全不懂歷史，僭奪話語權，短視自戀自私，尤劣於杜魯門時期百倍。攘外必先安內，彭斯是未來的總統之才。

下屆總統一定係彭斯

下屆一定係侵侵

下屆要做到78歲，我驚佢猝死

如果我係美國人
投侵嗰票我唔會係投俾Republican，侵都未必，嗰票其實係投俾侵背後嘅Pence

醒下啦
幫你想攞油水姐
真你想幫你建國咩

侵侵做成世都得

世界總統彭斯

副總統補上

見唔到民主黨有邊個政治明星夠mike pence 抽

當初英國佬幫香港都係攞油水，但至少當年香港人受惠

典型中国廢老想法
“你估xxx真心咩都係攞著數”
大家目標一致各取所需未得囉 你理撚得人
又要坐享其成又要眼紅岀力嘅人
中國人劣根性

一矢中的
真係冇咩點變

美國真係好運
如果當年希拉里上台....

或者咁講，人民係有質素

小支那
拎咗香港咁撚多油水
又幫過香港啲乜？

世事難料，侵上任前都無乜人會預知佢對華政策咁強硬，反而被指責通俄。諗返希拉里條八婆成個選舉都好似勝利者姿態意氣風發就好笑

彭斯背後係代表住傳統既基督教保守主義

Rubio .......

大家都係中国人 別計較

彭斯做，共和黨好易失曬兩院，因彭斯形像太保守

根本侵係表面總統
彭c係裡面既總統😂

彭斯行出黎係幾有台型

唔係講笑,睇彭斯篇演講我即刻諗起陶傑,
篇0野思路同時陶傑平時講既0野相當一致

（殯儀）

願上帝的權能降臨神州，擊殺共匪！

魯迅反共

阿才子抽撚錯水

侵再做四年
侵之後彭斯再做8年有排玩

彭斯最大嘅問題，係佢唔應該將滿清、中華民國，同支那視為同一個政治體

講到中國收返香港唔係為油水，真係想幫你安居樂業咩

有樣野叫win win
但D好似中國人思想既廢老點會識

蔣介石當年的確行條路係接近法西斯啵
又德式軍隊 同德國軍事交流又密

當年中華民國同日本根本係極右對極右
唔係俾日本打到一仆一碌
都唔洗搵國母去美國國會演說啦

叫佢地諗下現有福利制度係非匪比既定港英比既

幽默感嘅嘢...

TRUMP連任一次,

再下次就到彭斯

TRUMP做返副總統

再下次又到TRUMP

彭斯又做副總統

無限LOOP

美國國運昌隆！

魯迅左翼學者黎
無抽錯水

嗰陣得反共同支持中共
有鬼左唔左翼

原本中國除左沿海果下,集中堆德式部隊應該可以同日本仔55波,但:

一黎大陸岩岩百廢待興,未重建完又打仗,補給只係比日本好少少
二黎蔣介石個凝聚力唔夠,班軍佬跟本表面順從,個個都係顧自己先
三黎共匪拖後腿,老毛:「1分抗日, 2分應付 , 7分發展」

白宮淪陷

話撐trump = Basket Of Deplorables
你係精英好叻，都唔好咁串嘴
仗義每多屠狗輩呀

支共自號中國正統繼承者
依家算帳落支共完全正確
你個講法同支共講開嘅 不承認一切不平等條約 有得揮

巴打有無佢反共的實證？

歷史責任係台灣即當時國民黨
2黨之中國民黨不敵日本兼被日本重創
美國2黨選舉其1 結果造成今天的局面
完

TRUMP 2020
PENCE 2024
PENCE 2028
IVANKA 2032
IVANKA 2036

佢就係分清楚所以先由頭講起，成份講詞都有分別提到到中國/北京/共產黨，佢講歷史係話美國幫左中國人好多次，但中共視美國為敵！

中共敵視美國係有主觀原因既，佢反對民主自由平等，先可以抬高自己獨裁既正統性！

你估你老世真係真心想出糧畀你咩
咪又係利用你 攞你著數

咁份糧拎唔拎好？

點解會咁講魯迅

btw ivanka 好正

但系廢老/死忠對 共產黨/TVB 又無限包容

「共產黨 令到13億人溫飽唔容易」
「ＴＶＢ 養活 香港 娛樂圏/樂壇/廣告界」

反trump係美國變左個潮流，不過現實投邊個就另一回事 ，民主黨不停用媒體洗黑反而自亂陣腳隨時又收皮

個種民族主義係好得人驚
只要可以有得威 咩都可以包容妥協

把口包容囉
殺到埋身果陣未又係嘈之巴閉
圓方班中產有眼你睇
唔係真係包容 係想分一杯羹

有無充實少少嘅內容啊？得個講，無論據無分析...

呢啲叫慷他人之慨 大陸啲知識分子自由派窮人點俾人壓迫有乜所謂 關我乜事
我淨係知道呢家解放軍有航空母艦
GDP世界第二 鬼佬又學中文
共享終蝈人榮譽 共產黨好野 習主度萬歲
一殺埋身就不了 移民了

無諗住搞笑
只不過世界總統 真係笑撚左
好似好有霸氣咁 係香港同人講， 大酒店總經理咩

不嬲都感恩英國同支持香港自治
但又唔好講到美國會幫中國搵埋接班人咁

如果係 魯比奧呢?

佢對中國嘅態度都好似好強硬!

Ivanka 有時都麻麻地佢老豆做既野喎

諗起以前個拜登有咩用

呢個世界係講利益架啦
你樓下間茶記煮飯比你食
唔通你又屌佢唔做善堂 免費派飯

見上面有人問民主黨邊個夠pence嚟

Bernie2020
FEEL THE BERN

嘩屌你咁都畀你發現到呢個天大秘密
你唔講我都唔知添！

下一屇美國總統係李克強

Kk你條柒頭睇下美國憲法先出黎柒啦

鬼佬好明白何為必先利其器道理
正如你所講，華人賤種劣根性係咁多年都改唔到
根本就係基因編碼序列問題

/In Gallup's most recent poll, conducted Sept. 4-12, Sanders has a much more favorable image than either of the other major contenders in the 2016 presidential election -- Hillary Clinton (36%) and President Donald Trump (41%)./

以前都仲有禮教聖賢書約束下
文革以後好多中國人人個種獸性係無束縛咁岀曬泥
呢家習總e班直情係冇讀過書
未來呢十幾二十年真係大家自求多福

underwood

玩下手 養埋中國2025 到時先醒就可能太遲 比人偷咁多技術

都係咁垃圾
咩土出咩人

近來係有啲直覺 覺得 Donald Trump 唔會競逐連任 尤其見佢做嘢咁快手 真嘅話 真係名留清史

我侵必勝

2020 slogan 都出咗好耐，KEEP AMERICA GREAT 同埋一日host幾個rally

將雙贏變偽善
其實平時都見唔少

世界警察真係唔係浪得虛名

因為中國人諗野從來都係買你野係幫你
賣野俾你係有恩於我

只有中國人贏
其他人全部都係拎著數係垃圾

係下下屆同下下下屆

民主黨出必殺技奧巴馬老婆
女人+黑人 左膠出晒水

咁就出Ivanka

Trump要做到78,我驚啲大佬唔俾佢玩

所以我話係直覺嚟 事關叻人做嘢 唔駛耽咁耐 tune 好副偈就功成身退

78算得啲咩
+X都做到90幾先退休啦

唔煙唔酒嘅侵侵真係唔覺有問題

與匪為謀真係on99

如果有得投票會投俾侵侵

侵侵被罷免後咪同彭斯做囉，等多陣啦各位。

之前都覺得會被罷免，但最近又無乜壞消息，trump仔都讓哂彭斯上位

見到佢身體仲咁好，好欣慰
希望佢身體可以keep到咁健康

呢個真
除左鐘意食kfc真係一個好腎好男人